沙中綫缺失文件 港鐵報告仍不全

沙中綫缺失文件 港鐵報告仍不全

路政署代表稱已要求港鐵盡快補交缺失文件。

【本報訊】九龍城區議會昨日討論沙中綫工程進度，多名議員在會上追問港鐵及路政署就紅磡站施工記錄不完整的跟進工作。路政署代表指港鐵上月底就紅磡站北面連接隧道的翻查工作所提交的報告資料未齊全，已要求港鐵盡快補交。

沉降樓維修資助範圍不足

路政署代表在會上提到，上月28日已收到港鐵就紅磡站北面連接隧道翻查工作的報告，但指該報告資料不齊全，現已要求港鐵補交。

至於紅磡站南面連接隧道及紅磡列車停放處，路政署指港鐵表示會於3月底完成評估並提交報告，強調會跟進其交代情況。港鐵代表馮翠碧則指，已就事件於沙中綫所有車站進行審查工作，完成後會向政府匯報。

沙中綫亦曾爆出沉降超標的醜聞，港鐵1月初推出「土瓜灣站社區支援計劃」，為受沙中綫工程導致沉降的住宅單位提供維修資助。區議員黎廣偉表示，收到居民反映大廈外牆裂痕的修補並不納入計劃，他要求擴大適用範圍。議員何顯明亦質疑有關決定，反問：「受影響冇可能只係單位入面，走廊都可能會有，點會唔接受法團申請？」

港鐵代表馮翠碧回應稱，該計劃已收到約100個查詢，其中三分之二個案已經處於登記或上門檢查的階段。她指計劃只適用於私人住宅的範圍，至於公共範圍，建議可向既有索償機制作出申請。

港鐵於會議上匯報，截至去年12月31日，整體工程進度為89%，大圍至紅磡段（屯馬綫）已完成99%；紅磡至金鐘段為76%。

港鐵在文件上指，屯馬綫的「大圍至紅磡段」隧道，即顯徑至啟德站，啟德至紅磡站的架空電纜及機電設備大致完成及通電，並已進入測試階段。屯馬綫的目標完工日期需視乎紅磡站相關核實及安全測試進度及結果。

■記者李思潁

上一則
上一則
政府：議員辱國歌 法庭有權干涉

下一則
下一則
逾百國罷課關注氣候 港千人響應 教局斥礙學習損紀律

垃圾

主席講既咪就係事實囉，使乜報告啊。

😂